%@metapost:groupenord2003.mp
%@Titre: Groupe Nord -- 2003
\par Le plan est muni d'un repère orthonormal $(O,I,J)$. L'unité de
longueur est le centimètre.
\begin{myenumerate}
\item Placer les points $A(-3;1)$, $B(0;-2)$, $C(2;3)$ dans le repère
de la figure ci-dessous.
\item
\begin{enumerate}
\item Calculer les distances $AC$ et $BC$.
\item Qu'en déduire pour le triangle $ABC$ ? Justifier.
\end{enumerate}
\item Construire l'image $A'B'C'$ du triangle $ABC$ par la translation
de vecteur $\vecteur{AB}$ dans le repère ci-dessous.
\end{myenumerate}
$$\includegraphics{groupenord2003-1}$$
